《**王子變青蛙**》（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：The Prince Who Turns Into a
Frog）2005年三立華人電視劇週日十點檔系列的第九部作品。全劇共20集，接檔《[格鬥天王](../Page/格鬥天王_\(電視劇\).md "wikilink")》。是[聲色工場傳播有限公司錄製](../Page/聲色工場傳播有限公司.md "wikilink")，[台視與](../Page/台視.md "wikilink")[三立電視合作播映的一部](../Page/三立電視.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")。於2005年6月5日在台視主頻道播出，由[喬傑立娛樂旗下](../Page/喬傑立娛樂.md "wikilink")[藝人](../Page/藝人.md "wikilink")[明道](../Page/明道_\(藝人\).md "wikilink")、[陳喬恩](../Page/陳喬恩.md "wikilink")、[趙小僑](../Page/趙小僑.md "wikilink")、[王少偉主演](../Page/王少偉.md "wikilink")。此劇第七集（7月17日播出）在台灣平均收视率6.99、最高分段收視率8.05，打破之前由[F4和](../Page/F4_\(男子團體\).md "wikilink")[大S主演的](../Page/徐熙媛.md "wikilink")《[流星花園](../Page/流星花園_\(台灣電視劇\).md "wikilink")》保持的偶像劇平均收視纪錄6.43。該劇集保持的收視記錄直至2008年才被由[陳喬恩](../Page/陳喬恩.md "wikilink")、[阮經天主演的](../Page/阮經天.md "wikilink")《[命中注定我愛你](../Page/命中注定我愛你.md "wikilink")》打破，此戲劇後來一部，由[印尼的](../Page/印尼.md "wikilink")[SinemArt買下版權翻拍](../Page/SinemArt.md "wikilink")，而翻拍的戲名則叫《[灰姑娘的夢想](../Page/灰姑娘的夢想.md "wikilink")》。另一部，由[中國](../Page/中國.md "wikilink")[上海的辛迪加影視公司買下版權翻拍](../Page/上海.md "wikilink")，而翻拍的戲名則叫《[愛情睡醒了](../Page/愛情睡醒了.md "wikilink")》。

## 故事简介

SENWELL[飯店集團總經理單均昊偕同未婚妻范芸熙到已收購的觀美漁村](../Page/飯店.md "wikilink")（拍攝地：[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")[北門區](../Page/北門區.md "wikilink")）參觀，豈料卻遇到專門欺騙觀光客的葉天瑜，更因為她弄丟求婚戒指，卻被葉天瑜拾獲。視錢如命的天瑜為了五千元報名參加抬[神轎比賽](../Page/神轎.md "wikilink")，正當就快抵達終點時卻不幸抽筋溺水，剛好遇到出海視察的均昊，將她救起並替她[人工呼吸](../Page/人工呼吸.md "wikilink")，氣憤的天瑜要均昊賠償她的初吻，均昊直呼倒楣。另一方面，均昊的青梅竹馬好友徐子騫一直以來深愛著芸熙，眼見芸熙將成為均昊的妻子而痛苦不已。子騫的好友童花順為了幫他奪回最愛，在芸熙和均昊訂婚當天綁走均昊，拉扯中均昊意外墮海。當他爬上岸求救，卻被開車載家人回家的天瑜意外撞上，一家人匆忙中帶均昊逃離現場。

均昊清醒後失去[記憶](../Page/記憶.md "wikilink")，天瑜聯同家人騙他是[大陸](../Page/大陸.md "wikilink")[偷渡客](../Page/偷渡.md "wikilink")，並為他取了個名字「[茼蒿](../Page/茼蒿.md "wikilink")」，讓他留在[錢來也雜貨店工作](../Page/錢來也雜貨店.md "wikilink")。在純樸的漁村生活，加上天瑜與其繼母金枝的打壓，均昊變得懂得如何去體諒他人及有同情心。歡喜冤家天瑜及均昊在日夕相處下，不知不覺產生情愫，就在兩情相悅時，均昊意外恢復記憶。

恢復記憶後的均昊又回到從前強勢的個性，並忘記了與天瑜的愛情記憶，準備與芸熙結婚，同時極盡羞辱天瑜，不願相信自己曾愛上過天瑜。在失去「茼蒿」後，天瑜發現她愛上的是「均昊」他的人而不是錢。

万念俱灰之下，天瑜选择让子骞进入她的世界，而均昊则当个称职的新郎，和芸熙结婚。讽刺的是，两人越不想纠缠不清，命运却偏偏让他们碰面：天瑜不仅成了SENWELL（拍攝地：[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")）的员工、化解SENWELL因均昊得罪Hotel
Asia杂志總編谢全而引起的危机，还无意地出现在均昊和芸熙的订婚宴上。最后，均昊在面对命运的种种安排下，决定接受天瑜为自己的真爱。结果，子骞顿时心碎，从小就以孤儿身份入住单家的芸熙也因担心自己会被均昊和单家遗弃，而黯然离开，更陷入了精神崩溃。

在谢全的协助下，对均昊记恨多时的SENWELL副总张明寒终于在这兵荒马乱之际，揭发20年前单家制造气爆害死子骞父母、并伪造股权让渡书的真相。结果，事情真如他所愿：子骞的仇恨成功被挑起，单家名下的所有股权一夕间过户给子骞，均昊母子兩人的董事長與總經理職位也遭董事會閃電撤換，由子騫任董事長兼總經理。在此同時，张明寒苦等已久的总经理职位也因子骞对大权的垄断而落空。原以为能利用子骞的他，到头来竟被子骞反過來利用！

从王子变成青蛙以后，均昊带着母亲投靠叶家，并决定从零开始。就在這時候，均昊和明寒惊闻子骞要讓SENWELL被QUEEN ANNE-MARIE
HOTEL合并、收購的消息。这意味着，单、徐、张三家共同经营的SENWELL饭店即将面临消失的厄运……

## 劇中角色

### 主角

此劇的主角分別是台灣男子團體[183Club和女子團體](../Page/183Club.md "wikilink")[七朵花的成員](../Page/七朵花.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>香港粵語配音員</p></th>
<th><p>背景</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/明道_(藝人).md" title="wikilink">明道</a></p></td>
<td><p><strong>單均昊（茼蒿）</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink">梁偉德</a></p></td>
<td><p><strong>總經理、均昊</strong><br />
單耀榮、江采月之子，SENWELL的總經理。強勢霸道和要求嚴格，自從當上茼蒿後，開始懂得關心和體諒別人，並與葉天瑜日久生情，為觀美旅店打理得很好。某日，葉天瑜遇上車禍的時候，剛好遇到襲擊，回復本來的記憶，甚至不認得葉天瑜等人。後來，慢慢對天瑜恢復茼蒿面貌，甚至對天瑜跟子騫的親密感感覺不是很滋味。最後成為葉天瑜之丈夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳喬恩.md" title="wikilink">陳喬恩</a></p></td>
<td><p><strong>葉天瑜</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/曾佩儀.md" title="wikilink">曾佩儀</a></p></td>
<td><p><strong>天瑜</strong><br />
觀美漁村老闆娘陳金枝的養女。葉正哲之姊，見錢眼開、貪小便宜的鄉下人，在均昊失去記憶變成茼蒿後，與均昊談戀愛，雖然生母早逝，但還是很樂觀開朗的去面對人生。最後成為單均昊之妻子</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王少偉.md" title="wikilink">王少偉</a></p></td>
<td><p><strong>徐子騫</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇強文.md" title="wikilink">蘇強文</a></p></td>
<td><p><strong>敞篷帥哥、徐總監、子騫</strong><br />
SENWELL的行銷部公關總監。個性比較溫和，一直暗戀著范芸熙，後來暗戀葉天瑜，不過也沒對范芸熙死心。自從知道氣爆真相之後開始變成另外一個人，對單家進行報復，想把SENWELL賣給QUEEN ANNE-MARIE HOTEL的總經理袁興，結果因為想起SENWELL是他與均昊、明寒三人的爸爸一手打下來的以及芸熙的訴求而放棄。最後成為范芸熙之男友。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙小僑.md" title="wikilink">趙小僑</a></p></td>
<td><p><strong>范芸熙</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭麗麗.md" title="wikilink">鄭麗麗</a></p></td>
<td><p><strong>芸熙、芸熙小姐、范經理</strong><br />
單均昊之未婚妻，後分手。 從小以孤兒的身份入住單家，一直希望嫁給單均昊，對子騫的心意視而不見，亦擔心自己會被遺棄。知道均昊和天瑜的感情後心有忌妒，和天瑜一樣從小沒有母親，但沒天瑜那般樂觀堅強，就是因為這樣對天瑜有些討厭。最後因為得知她真正的青梅竹馬是子騫而不是均昊，最後成為徐子騫之女友。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他角色

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>香港粵語配音員</p></th>
<th><p>背景</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Gino.md" title="wikilink">Gino</a></p></td>
<td><p><strong>張明寒</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></p></td>
<td><p>SENWELL的執行副總，個性冷靜果斷、處心積慮。對均昊充滿敵意，想盡辦法進行報復，但亦處處顧及SENWELL。本想利用子騫得到SENWELL的總經理大位，但卻反過來被子騫利用。最後得知子騫打算將SENWELL賣給QUEEN ANNE-MARIE HOTEL的總經理袁興後，決定放下仇恨並聯合均昊一起拯救SENWELL。由於天瑜的緣故使得計畫成功，他代表SENWELL向天瑜致謝，也吩咐SENWELL支付天瑜的醫藥費。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王琄.md" title="wikilink">王琄</a></p></td>
<td><p><strong>陳金枝</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃鳳英.md" title="wikilink">黃鳳英</a></p></td>
<td><p><strong>金枝媽媽</strong><br />
天瑜的養母、觀美漁村錢來也雜貨店的老闆娘、老爺的前妻。一手帶大天瑜跟正哲，跟天瑜一樣視錢如命，就算是家中水管都要接駁到別家的水管，所以通常都不需繳水費。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雲中岳_(演員).md" title="wikilink">雲中岳</a></p></td>
<td><p><strong>单耀荣</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧國權.md" title="wikilink">盧國權</a></p></td>
<td><p>單均昊之父，江采月之夫，SENWELL的前任董事長。在均昊失憶變茼蒿時過世。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李黛玲.md" title="wikilink">李黛玲</a></p></td>
<td><p><strong>江采月</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蔡惠萍.md" title="wikilink">蔡惠萍</a></p></td>
<td><p>單均昊之母，單耀榮之妻，SENWELL的現任董事長。一直想撮合均昊和芸熙，對天瑜一家人有偏見。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陶傳正.md" title="wikilink">陶傳正</a></p></td>
<td><p><strong>林董事</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/招世亮.md" title="wikilink">招世亮</a></p></td>
<td><p>SENWELL的董監事。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇立欣.md" title="wikilink">蘇立欣</a></p></td>
<td><p><strong>蘇立欣</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林雅婷.md" title="wikilink">林雅婷</a></p></td>
<td><p>觀美漁村思夢嬌服裝店老闆娘月嬌姨的千金。高調自大，處處針對葉天瑜。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝健忠.md" title="wikilink">安東尼</a></p></td>
<td><p><strong>葉正哲</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李致林.md" title="wikilink">李致林</a></p></td>
<td><p>陳金枝跟唐順明的親生兒，因口齒不清而被唐順明認定不是自己親生。暗戀蘇立欣。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙舜.md" title="wikilink">趙　舜</a></p></td>
<td><p><strong>唐順明</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
<td><p><strong>老爷</strong><br />
觀美旅店的老闆、觀美漁村地主。經常以生命威脅單均昊不能開發觀美，視天瑜如寶但視正哲如草。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/顏行書.md" title="wikilink">顏行書</a></p></td>
<td><p><strong>謝全</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳振安.md" title="wikilink">陳振安</a></p></td>
<td><p>Hotel Asia雜誌總編輯。處處針對單均昊，囂張跋扈，為洩憤可以不擇手段。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃玉榮.md" title="wikilink">黃玉榮</a></p></td>
<td><p><strong>大偉</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/劉昭文.md" title="wikilink">劉昭文</a></p></td>
<td><p>單均昊的特助兼學弟。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾欣凌.md" title="wikilink">鍾欣凌</a></p></td>
<td><p><strong>Ada</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陸惠玲.md" title="wikilink">陸惠玲</a></p></td>
<td><p><strong>阿達姐、Ada姐</strong><br />
SENWELL房務部主管。愛慕子騫，由於得知天瑜為子騫介紹進SENWELL，而後得知天瑜和總監、總經理之間的關係深感妒忌、百般刁難。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/那維勳.md" title="wikilink">那維勳</a></p></td>
<td><p><strong>大师傅</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>观美旅店的厨师。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡康星.md" title="wikilink">胡康星</a></p></td>
<td><p><strong>阿胜</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>观美旅店的服务员。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/呂曼茵.md" title="wikilink">呂曼茵</a></p></td>
<td><p><strong>呉月娇<br />
吳凤娇</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷碧娜.md" title="wikilink">雷碧娜</a></p></td>
<td><p>觀美漁村思夢時裝店老板娘，蘇立欣之母。<br />
觀美漁村觀美旅店服務員，自稱觀美旅店之花。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邱隆杰.md" title="wikilink">邱隆杰</a></p></td>
<td><p><strong>童花顺</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/李錦綸.md" title="wikilink">李錦綸</a></p></td>
<td><p>计程车司机，称呼徐子骞大哥。曾經為了阻止單均昊出席婚禮而開車撞昏單均昊，導致單均昊失蹤以及間接使得日後的失憶。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/程伯仁.md" title="wikilink">程伯仁</a></p></td>
<td><p><strong>李铜锣</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/翟耀輝.md" title="wikilink">翟耀輝</a></p></td>
<td><p><strong>李管區</strong><br />
管區警察，暗戀陳金枝。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/隋棠.md" title="wikilink">隋棠</a></p></td>
<td><p><strong>戴安芬</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁少霞.md" title="wikilink">梁少霞</a></p></td>
<td><p>叶天瑜的旧同学，與麥克為情侶關係。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/祝钒刚.md" title="wikilink">祝钒刚</a></p></td>
<td><p><strong>麦克</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳卓智.md" title="wikilink">陳卓智</a></p></td>
<td><p><strong>麦克王子</strong><br />
叶天瑜的旧同学，曾是葉天瑜的暗戀對象，和戴安芬是情侶。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林可唯_(艺人).md" title="wikilink">林可唯</a></p></td>
<td><p><strong>挚菱</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>在第一集开场，影射<a href="../Page/林志玲.md" title="wikilink">林志玲</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/劉亮佐.md" title="wikilink">劉亮佐</a></p></td>
<td><p><strong>丁元勳</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/招世亮.md" title="wikilink">招世亮</a></p></td>
<td><p>氣爆之執行者。受張明寒之託前來解釋子騫爸爸死亡的真相。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高明偉.md" title="wikilink">高明偉</a></p></td>
<td><p><strong>阮濱湖</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳永信.md" title="wikilink">陳永信</a></p></td>
<td><p><strong>BLACK JACK</strong><br />
活躍於<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國</a><a href="../Page/華青幫.md" title="wikilink">華青幫與越南幫的重要份子</a>，收購SENWELL的幕後藏鏡人。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孙兴.md" title="wikilink">孙兴</a></p></td>
<td><p><strong>袁興</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></p></td>
<td><p><strong>袁总</strong><br />
QUEEN ANNE-MARIE HOTEL的總經理，具有幫派背景，曾跟阮濱湖在<a href="../Page/拉斯維加斯.md" title="wikilink">拉斯維加斯幫黑道份子洗錢</a>，是阮濱湖的助理。有意收購SENWELL成為黑道份子洗錢的賭場，結果收購SENWELL的計畫被天瑜破壞，命令手下以彈弓發射石頭將天瑜擊昏，最後據張明寒表示已經入監服刑。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視原聲碟歌曲

  - 主題曲 「迷魂計」 - [183club](../Page/183club.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    作詞：[柯呈雄](../Page/柯呈雄.md "wikilink")　作曲：[呂紹淳](../Page/呂紹淳.md "wikilink")　編曲：呂紹淳

<!-- end list -->

  - 片尾曲 「真爱」 - 183club

<!-- end list -->

  -
    作詞：柯呈雄　作曲：呂紹淳　編曲：呂紹淳

<!-- end list -->

  - 插曲 「魔法Smile」 - [183Club](../Page/183Club.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    作詞：[Toro](../Page/郭葦昀.md "wikilink") 作曲：Davor Julama/Jennifer Lee
    Hershman 編曲：陳飛午

<!-- end list -->

  - 插曲 「Bye\!Boy」 - [七朵花](../Page/七朵花.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    作詞：[柯呈雄](../Page/柯呈雄.md "wikilink")　作曲：[呂紹淳](../Page/呂紹淳.md "wikilink")　編曲：[呂紹淳](../Page/呂紹淳.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲 「不夠勇敢」 - [VJ](../Page/VJ.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    作詞：[Toro](../Page/郭葦昀.md "wikilink")/[Victor
    Lau](../Page/劉偉德.md "wikilink")　作曲：[Victor
    Lau](../Page/劉偉德.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲 「我只想要」 - [七朵花](../Page/七朵花.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    作詞：[柯呈雄](../Page/柯呈雄.md "wikilink")　作曲：[James
    Chu](../Page/James_Chu.md "wikilink") 編曲：[Kenn
    C.](../Page/Kenn_C..md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲 「閉上眼默唸三遍」 -
    [183Club](../Page/183Club.md "wikilink")&[七朵花](../Page/七朵花.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    詞曲：Jaimes/Saxon/Cavanagh/Ronan/Wright/Andrew 編曲：林於賢

## 剧情中的意象化身

剧情中频频出现的三个重要意象，分别是天瑜的爱情御守、均昊的真爱戒指和卡通青蛙“茼蒿”。

### 御守

天瑜的爱情御守是从一个神棍手中“买”来的（Chapter 1 -
嫁给有钱人）。每当有钱人出现时，御守上的铃铛就会响起。在接下来的剧情中，而之后则在均昊（和茼蒿）多次出现时响起。爱情御守就是天瑜的爱情导向。

### 真爱

均昊的“真爱”是剧中最重要的意象，是为了向芸熙求婚而特别要求Madame Ruby订造的皇冠钻戒（Chapter
1）。它能替人找到真爱，只有真爱出现，它才会紧紧地套住她的手指。一开始，真爱只有一枚，是均昊打算在观美文化祭上向芸熙求婚时所使用。中途却发生了意外，使得真爱无端端到了天瑜的手上，而且怎么拔也拔不下来。为了这个原因，均昊再次要求订造另一枚真爱，结果在回程途中被童花顺伺机绑走。当均昊再次恢复记忆以后，两枚真爱带给他最棘手的难题：他的真爱究竟是芸熙，还是天瑜？
这枚钻戒，成了均昊的真爱象征。

### 茼蒿

卡通青蛙在第一集开场时就已经出现，到了之后则化身为天瑜房里的青蛙扑满。卡通青蛙之所以叫做茼蒿（[臺灣話](../Page/臺灣話.md "wikilink")[白話字](../Page/白話字.md "wikilink")：tâng-o），完全是暗喻均昊（或茼蒿）二度从王子变成青蛙（第一次是失忆，第二次是被子骞夺权）的处境。另一个解释是
down oh，英文是 im down，oh。暗喻单均昊从王子坠落至青蛙。

## 相關

[錢來也雜貨店](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:錢來也雜貨店.JPG "fig:錢來也雜貨店")

  - 錢來也雜貨店：劇中場景，位於[台南市](../Page/台南市.md "wikilink")[北門區](../Page/北門區.md "wikilink")，現為[雲嘉南濱海國家風景區景點之一](../Page/雲嘉南濱海國家風景區.md "wikilink")。

## 制作团队

  - 导演：[陳銘章](../Page/陳銘章.md "wikilink")&[劉俊傑](../Page/劉俊傑.md "wikilink")
  - 总监、制作人：[陳玉珊](../Page/陳玉珊.md "wikilink")、[廖健行](../Page/廖健行.md "wikilink")
  - 策划：[許皓程](../Page/許皓程.md "wikilink")
  - 编剧：羅彩娟、馬瑞霞、[初盈](../Page/初盈.md "wikilink")、[周家楹](../Page/周家楹.md "wikilink")

## 收视率（台視）

| 播映日期       | 集數   | 標題           | 收視率                        | 最高分段收視                        |
| ---------- | ---- | ------------ | -------------------------- | ----------------------------- |
| 2005/06/05 | 01   | 嫁給有錢人        | <font color=green>**3.62** | <font color=green>'''3.92 ''' |
| 2005/06/12 | 02   | 當真愛出現        | 4.18                       | 4.95                          |
| 2005/06/19 | 03   | 王子變青蛙        | 4.18                       | 4.82                          |
| 2005/06/26 | 04   | 為在乎的人        | 4.60                       | 5.03                          |
| 2005/07/03 | 05   | 為了你          | 4.94                       | 5.61                          |
| 2005/07/10 | 06   | 我的青蛙王子       | 5.24                       | 6.79                          |
| 2005/07/17 | 07   | 真相           | <font color=red>**6.99**   | 8.05                          |
| 2005/07/24 | 08   | 醒醒           | 5.79                       | 6.66                          |
| 2005/07/31 | 09   | 被遺忘的愛情       | 5.38                       | 7.62                          |
| 2005/08/07 | 10   | 最熟悉的陌生人      | 6.39                       | 7.14                          |
| 2005/08/14 | 11   | 觸不到的戀人       | 6.89                       | 7.98                          |
| 2005/08/21 | 12   | 十秒鐘的真愛       | 6.65                       | 7.90                          |
| 2005/08/28 | 13   | 心動           | 6.63                       | 7.50                          |
| 2005/09/04 | 14   | 甦醒           | 6.86                       | 7.80                          |
| 2005/09/11 | 15   | 難題           | 6.60                       | 7.22                          |
| 2005/09/18 | 16   | 心的選擇         | 6.07                       | 6.80                          |
| 2005/09/25 | 17   | 王子變青蛙        | 6.73                       | 7.16                          |
| 2005/10/02 | 18   | 牽掛           | 6.50                       | <font color=red>**8.52**      |
| 2005/10/09 | 19   | 最後的流星雨       | 5.40                       | 5.88                          |
| 2005/10/16 | 20   | 公主救王子(甜蜜最終回) | 6.40                       | 7.95                          |
| 收視平均       | 5.80 | 6.77         |                            |                               |

## 其他地区

### 新加坡

免付费的[新传媒电视](../Page/新传媒电视.md "wikilink")[优频道则买下了其播映权](../Page/新传媒电视优频道.md "wikilink")，并排在2005年9月15日启播。

### 马来西亚

付费电视台寰宇电视(Astro)旗下的AEC频道也作了全马电视首播，并排在2006年5月18日启播。

### 中国大陆

[中国的](../Page/中国.md "wikilink")[银川电视台引进此剧](../Page/银川电视台.md "wikilink")，[安徽电视台购买了播映权](../Page/安徽电视台.md "wikilink")，于2006年7月启播。

### 美國

[KSCI於](../Page/KSCI.md "wikilink")2006年7月19日起每週一至週五19;00播出

## 外部链接

  - [台視《王子变青蛙》官方网站](http://www.ttv.com.tw/drama/2005/wawawa/)

  - [香港無綫電視《王子变青蛙》官方網站](https://web.archive.org/web/20060408223256/http://tvcity.tvb.com/drama/the_prince_who_turns_into_a_frog/)

  -

## 作品的變遷

[W王](../Category/台灣偶像劇.md "wikilink")
[W王](../Category/2005年台灣電視劇集.md "wikilink")
[W王](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[W王](../Category/三立都會台戲劇節目.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[W王](../Category/台視電視劇.md "wikilink")
[W王](../Category/台灣浪漫喜劇電視劇.md "wikilink")
[W王](../Category/失憶症題材電視劇.md "wikilink")
[W王](../Category/身分差異戀情題材電視劇.md "wikilink")
[W王](../Category/旅館背景電視劇.md "wikilink")
[W王](../Category/陳喬恩.md "wikilink")